香港幾百萬黃絲，如果撐不起一家自己的傳媒，那真是沒什麼好說的了。

沒有蘋果日報，香港就嗚乎哀哉

老同學囑我要寫寫黎智英，他說黎智英是他最佩服的人之一。老同學兩夫婦（也都七十多歲了）參加反送中大遊行，見到黎智英揹著背囊，一個人身水身汗走在人群中，很感動地上前和他握手，對他豎起大姆指。

我說我也很佩服黎智英，不只是佩服他能做生意，有魄力無中生有辦傳媒，一舉顛覆港台兩地的傳媒生態，更佩服的是他能堅守香港人的立場，為爭取普世價值冒險犯難。他那麼有錢，本可以逍遙自在，享受人生，卻與普羅大眾不離不棄，誓與中共獨裁統治對抗到底。
光是這一份精神，就不是人人做得到。到今日，蘋果日報已經是香港人心目中的一面旗幟，是我們抵抗中共魔爪最後的橋頭堡。

我與蘋果已有很多年的淵源，但與黎智英先生只有一面之緣。有一次在蘋果日報的酒會上，董橋先生介紹我和黎先生認識，事後我寫信給他，希望能出版他的著作。這件事後來沒有做成，主要當然是政治的原因。

我在蘋果寫稿，初時只寫一些散文，文革四十周年時，我寫了一篇三四千字的長文，交給董橋先生，沒想到他一次過全文在副刊刊出。後來我策劃重版汪精衛的《雙照樓詩詞藁》，得到余英時教授支持，替新版汪著寫了一篇一萬多字的「序」，我又交給董橋先生。本來擔心文章太長，他們不會刊出，誰知董先生說：「只要是余先生的文章，多長我們都要。」因此一萬多字的文章佔兩大版一次過刊出。

這種事只有蘋果日報可以做到，而香港讀者當然也因此受惠。

佔中運動時，李怡先生主持論壇版筆政，我投稿給他，寫了一些時評。反送中運動初起，我也投稿給論壇版，寫了一些文章抒發個人感受。後來我開了臉書，仍間中投稿，最近，我開始在蘋果日報每周寫兩天專欄。

多年來，蘋果日報是香港碩果僅存的幾家正義傳媒之一。他們的記者善於挖掘各種見得了人見不得人的新聞，他們也善於捕捉社會的新動向新風尚，他們提供豐富的海內外資訊，每天都有一些精采的文章與大家分享。中共與林鄭政府，長期挖空心思打壓蘋果，梁振英每天數蘋果廣告版要斷了他們的財路，在眾多「愛國傳媒」的包圍中，蘋果凜然挺立，一枝獨秀，這乃是香港百年精神的珍貴傳承，是香港人得上天庇佑的幸運。

反送中運動以來，蘋果日報一直是香港人最重要的輿論陣地。每次有行動，不論規模大小，蘋果都會預先宣傳，營造氣氛，事件進行中派出大量編採人員現場報道，事後又有深入的討論和沉澱。這一場運動一定會在世界歷史上留名，而蘋果日報也因此與我們一起，成為世界民主運動最前線的角色。

蘋果日報不僅在香港有影響，在海外以及外國政治領袖心目中，也有不可取代的地位。它是海內外華人觀察中國和香港的一個窗口，也是外國政界﹑商界﹑學界了解中港台三地社會民情的一面鏡子。

近日黎智英先生親身呼籲香港人支持蘋果日報，我感覺他們真的是遇到困難了。中共與港共長期打壓，武漢疫癥帶來的市場蕭條，都打擊他們的生路，正是前無去路後有追兵。筆者希望所有愛護香港的人，都稍盡棉力，盡可能多幫助他們，讓蘋果日報有生存下去的機會。如果我們連一家小小的黃店都要支持，我們更應該支持這個與我們脣齒相依的輿論陣地。

香港幾百萬黃絲，如果撐不起一家自己的傳媒，那真是沒什麼好說的了。萬一有一天，蘋果也要垮下來，那香港就是左派傳媒一統天下的局面了。中共港共更容易做洗腦功夫，新聞與評論一統口徑，年輕一代每日背誦習主席語錄，藍絲日益壯大，黃絲被逐日瓦解，那時也就不必奢談什麼普世價值了。

蘋果日報是香港人反抗獨裁統治的象徵，我們不應該讓蘋果日報倒下去。因為有蘋果一日，香港就還有希望，沒有了蘋果，香港就將嗚乎哀哉。

Lm

情緒cl勒索

黃絲都有好多分枝

咁可能真係好唔掂呢

食少幾舊老M oreo creampie都夠一個月

情緒勒索，公開理大逃亡者名單，屌你老母肥佬黎